國泰裁減大約600名公司總部員工

國泰航空(00293)宣布，將裁減大約600名公司總部員工，作為企業精簡轉型的一部分，務求令國泰航空及國泰港龍航空更有效地作出適時及恰當的決策，讓公司可全心專注為顧客服務。

600呀

班飛雞扺死啦 當客狗咁

總部文職員工

600個...

炒咁多 股價可以升啦

無左因管理不善…？

好高級都要炒，屋企人做左十幾年大粒都無得留

平約月薪10000既話
一個月慳600萬
老闆logic

投資蝕左就炒人補數

炒back office

唔係一日炒600個下嘛

今次炒唔炒IT狗

now話有d補12個月糧

真心，至少空姐機師冇幾多個係冗員，
但office大撚把

呁和味

咁

KA 歸納返CX
d 人手架構實有重覆架啦

唔知多唔多MK妺空姐失業

盲嘅咪撚上連登啦屌！

其他公司會唔會有樣學樣炒人

呢班人出返黎可以搵咩工

HX HKJC

一年慳7000萬呀大佬

平均月薪$20000就一年慳1.4億

40-50就好慘

平均10000
依班大部分都三四萬起跳

用下腦都知空中服務人手唔夠仲點會炒

如果真係高層個批，辭職小既都要三個月通知，補一年糧其實唔算大誇張。

好多manager 你預40k現實Ｄ

國泰航空(00293)宣布將裁減大約‭ 600‭ ‬‬名公司總部員工，作為企業精簡轉型的‭ ‬一‭ ‬部分‭ ‬，務‭ ‬求令國泰‭ ‬航空及國‭ ‬泰港龍‭ ‬航‭ ‬空‭ ‬更‭ ‬有‭ ‬效‭ ‬地‭ ‬作出‭ ‬適‭ ‬時‭ ‬及‭ ‬恰‭ ‬當‭ ‬的決策，讓公司可全心專注為顧客服務。‭ ‬   是次‭ ‬重‭ ‬組‭ ‬改‭ ‬動‭ ‬將‭ ‬會‭ ‬影響‭ ‬國‭ ‬泰‭ ‬集‭ ‬團‭ ‬位‭ ‬於‭ ‬香港‭ ‬總‭ ‬部‭ ‬的‭ ‬員‭ ‬工‭ ‬，‭ ‬包括‭ ‬中‭ ‬高‭ ‬級‭ ‬管‭ ‬理‭ ‬層及非管理人員職位。國泰航空將裁減約‭ 190‭ ‬個高級及中級管理職位，佔集‬團百分之廿五的管理職位，以及約‭ 400‭ ‬‬個非管理人員職位，佔國泰集團相關職位百分之十八。‭ ‬
大部‭ ‬分‭ ‬受‭ ‬影‭ ‬響‭ ‬員‭ ‬工‭ ‬將於‭ ‬今‭ ‬日‭ ‬及‭ ‬未‭ ‬來‭ ‬一‭ ‬個月‭ ‬收‭ ‬到‭ ‬有‭ ‬關‭ ‬職‭ ‬位‭ ‬調動‭ ‬或‭ ‬停‭ ‬職‭ ‬通‭ ‬知‭ ‬，大部分重組變動將於‭ 2017‭ ‬‬年底前完成。配合公司繼續發展，今日的宣布並不影‭ ‬響‭ ‬任‭ ‬何‭ ‬前‭ ‬線‭ ‬地‭ ‬勤員‭ ‬工‭ ‬、‭ ‬機‭ ‬師‭ ‬、‭ ‬及‭ ‬機艙‭ ‬服‭ ‬務‭ ‬員‭ ‬。‭ ‬然‭ ‬而‭ ‬，在‭ ‬公‭ ‬司‭ ‬陸‭ ‬續‭ ‬推‭ ‬行廣泛‭ ‬措‭ ‬施‭ ‬以‭ ‬提‭ ‬升‭ ‬營‭ ‬運效‭ ‬率‭ ‬時‭ ‬，‭ ‬所‭ ‬有‭ ‬前‭ ‬線員‭ ‬工‭ ‬亦‭ ‬需‭ ‬提‭ ‬高‭ ‬生‭ ‬產力‭ ‬，‭ ‬以‭ ‬配‭ ‬合‭ ‬公‭ ‬司提升‭ ‬整‭ ‬體‭ ‬效‭ ‬能‭ ‬。‭ ‬國‭ ‬泰航‭ ‬空‭ ‬將‭ ‬繼‭ ‬續‭ ‬投‭ ‬資‭ ‬發展‭ ‬前‭ ‬線‭ ‬資‭ ‬源‭ ‬，‭ ‬為‭ ‬顧客‭ ‬提‭ ‬供‭ ‬更‭ ‬優‭ ‬質‭ ‬的產品及服務。‭ ‬

炒得都應該作用有限
當你600入面有一半人有用 都仲有300個冗員

一定升啦 除兩成瘀血

一次炒600人有冇破香港記錄？

最高層果d姐 ，個個賠十二 咁炒黎把撚咩

返機場仲一萬蚊 真係唔洗搭車
拉返 平均兩萬一個
炒得既都係高薪老屎忽
平均兩萬計少左

比廉航玩死左啦

IT狗係咪全滅？

估唔到國泰咁多冗員

A4紙箱缺貨

唔係，係半日

大把中高層炒左，每年起碼慳7至10億

滅左好多幾年啦，大部分係外判狗

咁變左賺一億

仲有
cx有撚mk妹咩 老女人就大把

都已經盲 仲要唔識扮識

正一盲鳩

Senior Manager 十萬月薪呀

又可以借多5億炒石油

未炒前國泰有幾多個員工

連登小學雞， 字都唔識隻， 一味淨係識飛雞

部分人係swire mt出身，出返黎一樣大把世界不過要再捱

你知道得太多了

填返朱國樑個氹

Office 有3000人

20000萬人炒600個唔係好多

屌國泰城真係好多廢人
成班食早餐食到1030,跟住12點就準時搭車過機場食lunch
3點又準時落樓下食tea,準時5點半放工
成班人都唔做緊乜

利申：level a小薯暫時無事

早幾日先出新聞話失業率3.2%，轉頭就多幾百人失業

前線炒唔炒

仲有咩料爆

你咪其中一個

It's just loading

MT就可憐啦，無特定技能。管理人員年年大把供應。

政府失業率不嬲都係假。只係一個reference。

即刻升咗接近 3%

香港啲公司已經慳皮到無冗員

如果再炒 老細自己落手落腳做？

中年失業都咪話唔仆街

國泰係全機場唯一放2個鐘晏嘅公司

尢其是到左30-40歲d MT

周身刀 但可能無張利

畢業時可能真係最top 個班

但過左20年要再搵工

就只會睇工作經驗

食得起呢d 人工而又需要general management skills 既機構香港有幾多間？

但呢次好似剩係炒office入面既
以比例計3000炒600

都話唔炒

咪就係
今次冇炒你係好彩
你再係咁做到落去，升下職，下次炒嘅咪你囉

地方咁大唔洗時間行？以前機場返工食飯來回冇左4個字

飛雞一個不炒

你班友都傻
人地做得manager果班
大部份已經有哂家庭有自己物業(供完)
都有玩下股票
做得果班人都係talk得搵工應該唔難
係應該搵到份無咁好水既工

你估好似你地咁中年失業做保安?

成400萬打工仔點升0.8%呀

其實國泰有幾多職員？
機師都1.3萬個

屌咪咒我啦
我仲未想失業住

下個月

講緊股價

供緊樓個啲會點

sor

未搵過份工囉

1.3萬個機師？有冇打錯

我冇幸災樂禍喎
純粹震驚原來炒600人啫
咁大反應做咩

地盤又多班新血

機師有13000人就好啦，我每個月應該有25日假

分分鐘多過巴士司機

提醒你呀

你係機師？

咁人哋又得1個鐘？

Office 嗰班就係
fd 做前線地勤話飯鐘得粒二

每個月25日假

嘩我係男人都濕撚咗呀

Sorry
機師+空姐先1.3萬個

其實冇邊間地勤雞唔西

不務正業係到炒油

20億人?

炒燶油揾下面祭旗

it狗又被開刀

Fatso兄咁出名都唔識
我記得佢post過一張飛機雷達圖出黎

唔係2 億咩

Double fail ,20000萬=20億?

Senior management 人工過十萬

連登仔擔心佢地冇錢開飯

炒輸幾憶油, 炒一炒人由虧轉盈,仲有成憶賺
其實呢間野都幾勁
雖然唔及以前光輝

如果機師被炒
可以轉行做咩

共狗機師

真係唔識

唔係俾國內航空搶咗油水無得撈呀！

正常應該大把公司請，點會諗轉行

炒多千八個就差唔多夠填返條數

個內聯網成日慢成日死 炒撚晒佢la

今天190
六月中會有600

我未驚過

先唔講多唔多冗員
其實俾人裁嗰班都幾唏噓
當中有好多中層管理唔係MT出身

呢班友好多時係靚仔嗰陣entry level入職
有啲仲係前線散仔出身努力拼搏考入總部office位
辛辛苦苦十幾廿碌撈到個經理位返嚟諗住大公司無風無浪做過世

以前國泰如日中天就算沙士嗰陣都冇炒過咁多人
最多都係放no paid
點諗到今日會搞成咁仲要一嚟就向經理級埋手
喺前線片嗰班散仔反而避過一劫

所以有時諗諗吓做人都係唔好太上進

其實係輸左幾十億油，但原本又有幾十億盈利，但計埋油倒蝕幾億

國泰股價一開市就升3%

諗住返鄉下揸uber

老實講你做開國泰出面大把世界啦
人地笑佢因航但係佢都仲係世界前列
仲要全世界知道佢炒燶左期油
話咁快搵到工啦

唔係大把航空公司唔夠機師咩？
最多唔可以係香港長住姐

幾個個IT狗最慘 JUNIOR都炒 每個職級有份

仲it 狗?
狗毛都冇淨啦
早一兩年連IT Director 都俾人雞埋
大佬都走埋仲邊有人幫佢哋發聲
基本上it一早摺晒得返外判嗰班

本身都唔多想繼續do，間公司無乜值得留戀，啲女又唔得

根本IT炒到冇得炒 連人都請唔返 炒條撚 最多咪炒support仔

當然拎住國泰嗰朵出去唔會冇飯食
好似早年港航不論前線後勤基本上你係國泰過檔都差唔多必請
但依家出去實俾人壓價壓到仆街

而家應該為左head count而外判晒啦？

依家就唔係人哋跪求，係你自己去r，唔俾人壓爆？嗰堆之前唔走嘅航空專才肯定後悔到爆

好快就轉到其他航空公司啦

去三寶有冇得諗

有幾多係供緊樓，會唔會有銀主盤呢?

睇開啲行內新聞都知
國泰個load factor 全行數一數二
再唔係得閒入開機場去check in A-C區睇吓
朝朝逢親7-9點都多人到仆街
講緊閒日都有咁嘅情況
所以不嬲唔係生意差
係冇錢賺啫

炒得既好多都係冗員 因航好多時都會調啲年紀大既飛雞返落地 咪會是但擺佢地係office到hea

有冇國泰城live 呀
淨係得連登仔9up

係公市有問題定位市咁差
我公司又話要cut budget

已經有人之前去咗卡塔爾，不過好多人因為老婆唔去得

東方話炒晒IT, 堅唔堅

我未見過喎，落得地嘅通常都已過55歲退休或有病

痴孖根，個度都冇雞叫冇酒飲都唔得

大年紀d黑衫阿姐都唔係做送餐架啦，唔算辛苦架

但短途比人打到仆街
坐過台灣夜機得1/4

的確大陸航空公司近年撈得幾掂
睇返呢幾年國泰財務報告
唔記得上年定前年曾經小陽春賺到幾億唔駛蝕
當中大部份收益就係嚟自國航股份分紅

所以雖然國航唔係最大股東
但係喺國泰面前國航絕對有資格同佢講
"要不是中央政府..."

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，今日開始派大信封，分階段裁減約600名總部員工，涉及中高級管理及非管理層職位，其中190人為中高級的管理職位，佔集團25%的管理職位，另外400個則為非管理人員職位，佔國泰集團相關職位18%。

今日裁減約190人是Level C至E的中層管理人員，以及整個資訊科技部全體員工，職級由最基層的Level A至總經理LeveL E員工。早上10時資訊科技部員工要被炒。消息指，公司所有會議室已預約，一名人事部同事加部門主管，員工被通知入房面見人事部。

國泰派發的公告指，大部分受影響員工將於今日及未來1個月收到有關職位調動或停職通知，大部分重組變動將於2017年底前完成，是次裁員並不影響任何前線地勤員工、機師、及機艙服務員。

國泰稱，裁員是作為企業精簡轉型的一部分，務求令國泰航空及國泰港龍航空更有效地作出適時及恰當的決策，讓公司可全心專注為顧客服務。

離職員工可獲離職補償，包括最多額外12個月薪金、延長員工醫療福利，包括輔導及支援，以及額外及延長旅遊福利。國泰亦會為相關員工提供求職及工作申請支援和面試訓練。

國泰行政總裁何杲感謝員工努力和貢獻，重申為業務未來發展和顧客，必須作出裁減員工的艱難決定，公司首要工作會支援受影響員工。

另外，為配合公司架構重組，國泰亦會重組其貨運部門。貨運部董事職位將會被刪除，以精簡部門架構。其商務及策劃隊伍會向商務及貨運董事匯報，由顧客及商務總裁統理。貨運服務隊伍則向航空服務董事匯報。
仲炒到幾多IT真係想知

幾間航空公司加埋就有

咪on9啦
一班無經驗嘅bba
同一班有廿年管理經驗嘅人
點鬥
識得管理嘅人先係最值錢，反而technical skill特定技能先最唔值錢

日本呢？ 上年冇去日本，15 年尾試過星期六晩由東京返香港， 2/3 人左右

冇得自己執野，公司打包

完美示範上面做錯野
下面擋 明明係高層炒燶期油

全香港加埋都未必有1半咁多

唔好做得罪左達叔嘅公司

點會炒機師 ，人地個公會玩野 班董事都要跪低

依家一地都係廉航
短途真係唔夠人打
個價幾平都做唔到人哋咁賤

可幸國泰仲搾住一大堆美加線
近年見佢呢啲航線都係咁加機
只要佢繼續霸得住啲靚slot唔俾港航入到線
捱得過呢幾年都可能會有好日子過

需知喺航空界
亞洲-美加線向來都係最賺錢
當年Pan-Am執笠唔多唔少都係因為賣咗呢啲航線俾UA

短途真係無得抽，人地express，日本亂開航點都load到9成

其實佢啲航點唔係亂開架，高松 石垣 廣島 鹿兒島 米子 岡山 宮崎呢啲二三線地方不知開得幾好，又進取過CX

國泰最低上座率係邊條線？
利申：未搭過國泰

可能因為國泰當年輕鬆打敗甘泉
加上多年壟斷
所以唔放啲廉航在眼內諗住可以食老本過世
就算依家先醒覺都已經俾人飲咗頭啖湯

到依家都未跪，仲對恃緊

依家仲要整咗fanfares，務求打爆每班機嘅loading，
但亦因爲咁樣得失咗好多premium客。

根本呢間公司自己都唔知自己做緊乜，想定咩位。

基本上短線東南亞
已經比大陸孖寶HX UO食晒咁濟
暑假去海島玩差人成2千幾到3千幾
鬼有人會揀佢咩
服務又唔係話好

好似去泰國咁
要平我揀HX
要好服務野食OK我坐泰航好過啦
分分坐泰航都仲平你惡晒航空少少

HX商務去大阪都可以做到$5xxx來回
呢個價你坐國泰經濟都未必得
真係唔知佢哋點做到
根本割喉式想打死國泰

服務咁差，抵撚死，平又唔夠廉航平，現在咁多人飛日本我搭jal同ana都唔搭你啦，利申：未搭過廉航

緊係因管理王善先令幾百員工失去飯碗啦

無錯
平既坐HX UO
要服務既一定係JAL同ANA
1月去東京HEA 7日
ANA 3千5
國泰5千2

邊撚個會坐你垃圾國泰

無錯，坐過HX 去米子同鹿兒島，以為淡季呢啲線無乜人坐，但估唔到loading都有七八成左右。呢啲線其實一個星期得兩三班，唔知CX係咪覺得無肉食，所以點都唔會開啲冷門路線

外人都覺得呢十年佢哋簡直迷失方向
係咁俾人砌但service又係咁cut

睇返十年前新聞
當年國泰60周年慶祝好風光
閒錢多到可以唔知喺邊度買隻DC-3返嚟翻新飛嚟香港再擺喺國泰城門口做招牌
但啱啱過嘅70周年真係冇乜搞作
聽啲fd講話今年連annual dinner 都 cut 埋

唔係割喉，係人哋個成本堅低，人哋成個office都唔知有無600人

我舊老闆話齋，依家出去請個秘書20幾歲，扑扑脆，2皮幾。因航嗰啲40幾歲4皮幾，點競爭？

JAL ANA 起碼有正常份量飛機餐食
係時間衰啲姐

就好似IT咁 你炒一班senior
多出啲人工 是但請幾個fresh grad 仲要有找

人哋隔嚟個annual dinner 啲呀總派錢抽獎，聽講話派咗超過1球現金抽獎

換個角度睇，如果佢賣咁貴都可以滿座，咁點解仲要降價

肯雅航空，斯里蘭卡又有
想好既，又有皇家約旦，阿聯酋
仲要全部平過你，服務好過你

突發！國泰城開始多人

聽日可以變canteen 終於少人

新聞話下星期到飛g

其實expend緊嘅大型FSC仲有唔少選擇
覺得班友要走唔難 係唔想走唧

外國炒人就真係有公會玩野
係香港一話補償12月人工就做25仔

大佬，人哋外國公司要當地人先得，你無pr點去人哋國家，所以咪得返中東3寶先請office人

經濟倉冇乜水食
班友討論經濟倉價位托咩

我覺得其他公司對CX最大競爭係
CX頭等都仲係張凳
人地已經進化到成間酒店房咁
自然商務更加唔夠人地豪華啦

機型方面冇A380都唔係問題
但啲A350黎貨好慢
好彩近月到付唔係死撚緊

佢依家俾12個月我即走

紮根本土 享譽國際 卻落得如此田地 唏噓不已

大佬
好多經理級人員聯合國黎
都唔知邊個係佢祖國

Ching 一個月有無十皮

9成炒晒啲香港人啦，佢哋先年資耐呀

炒晒啲香港人 再搵外判頂晒啲位

唔好講人工啦，總之都係嗰句，佢俾12個月我即走唞返3個月過隔嚟

你知唔知3百萬香港人有BNO以外嘅外國國籍
CX呢啲老牌外資
唉屌……你呢啲移民/移民二代

補十二個月 其實好抵走

根本好多新嘅機頭都唔滿意工會
唔聽工會話就俾人排斥 仲惡撚過黑社會
公會揸𣄃果班搵六位數梗係可以玩嘢 不過啲新人唔加班點供車供樓

有冇過一百萬？

入職冇耐就係 做左10幾年個d冇咁一大筆

唔係調轉咩？

咁人人都做過細㗎啦，我哋香港仔都係出一樣package...

唔通佢敢炒空姐 機師咩 唔叫你加人工都偷笑 一搞工潮你國泰執笠啦 所以話機師真係唔休做 唔做你國 泰 我去其他廉航人工都係差唔遠

使撚十二咩，六個你都即閃啦

前排invite 我去做餐飲質素manager 好彩無去 唔夠半年比人炒
個offer 都有25000

咪囉
入職唔夠五年，long service 都冇啦

冇可能炒
一炒就要cut班

之前因為工作關係同你哋啲喺美國打工嘅行家吹水
佢哋話好恨過嚟亞洲做(包括國泰, 當然佢哋都知好難入, 唔係識揸就得)
因為亞洲啲airline出手闊綽過美國好多
尤其啲細啲嘅airline做到四條都係6,7 雞嘢港紙一個月
連國泰JFO都不如
係唔係真?

另外又聽過你哋老細會出email屌啲隊長用多咗油
係咪真係咁癲?

唔係出信，係請上去飲茶

美國要大airline 先好pay，上到大機嗰啲好pay過因航

需唔需要伴遊
hehe

係唔係因為美國多航班市場大訓練多
所以人永遠太多，人才就永遠唔夠

亞洲要請外國人，有經驗先值錢嘛

ching你好似有冤氣

原來如此 thx bro
唔怪得以前見過國航都有鬼佬機頭
仲奇怪點解鬼佬會屈就支那airline

係咪華人機師有glass ceiling?

抵啦,依家搭香港航空都唔搭國泰

嘩，竟然成個部門炒，IT狗

所有職場都係
鬼佬舊屎都香d
自己人歧視自己人

30萬美金一年免稅你叫屈就？

Cx乜柒都r vender, 洗鬼it咩

所以IT做親本地非IT 公司都好易比人炒
hsbc 又係

科技電腦自動化等,加上外判,所有行業back office職位只會不停收縮

一定mt出身先會升到呢個位

CX唔係已經冇左local IT部門咩？一直都係vendor睇場，上親去都係搵印度差差....

利申：IT狗

估唔到真係咁闊綽

致國泰高層：其實唔駛炒人，油價壞消費已經消化晒，油價終極底部已見，做個反手買升，贏返條數返黎咪得

裁員果陣就係越大粒越要炒

想問下佢個SAP PROJECT搞成點? 睇片仲話9月GO LIVE喎

佢d期油仲未完

我估應該冇問題，Vendor會死掂佢！
果間Vendor都係垃圾....

好似到2019年
何況油係咪真係會升返都無人知

一係就出大量bug版，一係出閹割版，一係唔撚出 anyway佢都請contract 可能人地準時出街舊野好勁

cap雙子座.......有幾垃圾

真係除咗教中文同中餐
其他行頭全部自己人歧視自己人

technically go live 正呀

宜家咪叫佢唔好理輸左果筆，主動出擊贏返佢返黎，好似英雄本色mark哥金句：唔係話俾人聽我威，而係話俾人聽唔見左嘅野我要自己攞返

拿咁就型死了

正常,根本個個都知亞洲黃種人係低人一等,白人係優勢民族,個個都係身體最誠實

d相，食腸都係洋腸

國泰同事你地好
其實點只兩粒,見過有人11點半就開飯
食完係二樓梳化位瞓到兩點先開工
跟住三點半又見佢下午茶
我懷疑佢鐘意咗美心啲呀姐

直頭唔洗做,原來做國泰係絕世好工

唔好咁講,國泰呢道好撚神奇
有人辛苦到星期日連個仔都帶埋返黎無償OT
夜晚OT到23點都唔肯走,聽朝又準時返到工
有人就日日冗到出哂油,幾乎用哂啲時間黎坐美心

如果有兩層樓恭喜佢地
但好多是一個人供養老婆及兩邊父母加2名子女或以上。 再加車及賓賓，其實基本開支可能已6-7萬，好睇唔好食

真係升既未再loop過囉 再炒

係香港做野真係

今日國泰城又咪咁多人下午茶
美心終於有芝士撻啦,有無同事落黎食呀

高層快d炒晒買左芝士撻食的同事

一直最多冗員地方係6樓後面同診所，仲有機場中間嗰canteen

搵得多，自然洗得多
我搵10萬，起碼養架車先

6 樓係recruitment?

六樓後面?南座?
個班外判黎架喎

應該炒左D做得野 得番班廢人去食下午茶

繼續冗

由於會計及人事部員工要處理裁員及計算離職的實務工作，故將是稍後被開刀的部門

好撚摻, 用到你最後一秒先炒

雖然話會補水 但睇到俾人寫到咁都唔想做啦

姐係人地死左先 你知你會死 仲有成個月在度等死 你仲會好努力咁做野 我都唔知講咩好 鬼上身？

唔撚使大公司
我呢啲細公司有人工都唔使番都未俾人炒
做得野就俾大老細chur 盡你，晚晚OT到凌晨，第日遲番少少都俾大老細屌你遲到

CLS

原來有咁多冗員

到時冇it狗可以再炒啦

SAP...
伏中之霸

咁誇張 師兄有話說喎

SAP
全名
Slow and painful
got it?

之前DHL貨運想轉system
用左幾年時間搞但係仆左街停左啦
Write off 左唔知幾億EURO
姐係幾十億港紙

乾收銀先笑到最後個個

SAP套野廢到狗都唔屌

政府都有用 垃圾到無倫